中大校長段崇智公開信

各位同學、同事、校友 :

近日本港社會爆發的矛盾、衝突及其導致的信心危機，著實令人痛心。持續的對峙，只會令當前的社會裂痕擴大至難以修補。

放眼前路，各方必須以開放坦誠的態度，尋找出路，緩和對峙的局面。我建議從速成立一個具建設性及認受性的對話平台，連結政府以及涵蓋不同年齡、階層和政見的社會人士，集思廣益，讓各界持份者與政府踏出和解的一步。

對話平台有賴各方以最開放、坦誠及和平的態度，放下對抗，認清現況，務實理性地協商，逐步消解社會上的深層次矛盾，讓香港走出陰霾。

我深信大學社群都願意貢獻我們的力量，協助重建這個我們所愛的家，為市民，尤其是年輕的一代，重燃希望，邁步向前。

段崇智
2019年7月5日

講完等於冇講 痴Q線

痴邊面都死 可以講咩

我睇完都唔知佢講乜

個署名改做林奠都係一樣

學返史維比小小風骨好唔好

Btw
但丁: The hottest places in Hell are reserved for those who, in a period of moral crisis, maintain their neutrality

署名改做錄音機

潛咗咁耐水 已經差唔多最遲出聲 都可以搞到咁

雖然懶中立唔會點死
但作為一所高尚學府
本應係最自由，最開放嘅地方
用嚟教曉學生明辨是非，捍衛普世價值
咁嘅理念底下就唔應該係到扮中立
如果學生冇錯 大學根本就應該企係同一陣線

呢篇野我覺得政府要save低佢
經常性可以用到

香港既大學成為唔到世界最高尚既學府係有原因
僅有西方既教學模式 制度
但骨子裡都係中國人既DNA

縮骨到... 仲衰過譴責